【颱風追擊】1712號熱帶氣旋 榕樹 BANYAN(14W)

颱風追擊：熱帶氣旋榕樹
1712號熱帶氣旋 榕樹 BANYAN(14W)
來源：香港
意義：華南地區常見的一種樹。
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

[b]

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

【氣象】（2017年8月中旬）副熱帶高壓脊持續為本港帶來天晴酷熱的天氣

除榕樹外，以上旬post主題（即未來香港一星期天氣）亦請在此討論

香港天文台排奧鹿第三，韋恩第二，
日本排奧鹿第二，韋因第四

Btw第九名個風名

／

JMA既紀錄都有分兩種，一種係好似數字颱風網既計法，唔計入中間TD階段既時間，另一種係JMA官網上面公佈既計法，包括埋中間TD階段既時間。如果按照後者既紀錄，韋恩係第一，奧鹿係第三。

即係同hko一樣
一或hko其實就係直接引用jma官網

颱風麗妲是1972年太平洋颱風季最強的熱帶氣旋，也是自有氣象記錄以来第一個也是目前為止唯一一個正面登陸天津的熱帶氣旋，同時還是當時西北太平洋維持時間最長的熱帶氣旋。

最後，麗妲在7月27日上午於天津塘沽登陸，然後橫過北京，成為有記錄以來唯一一個在天津登陸和橫過北京的颱風。麗妲登陸後減弱較為緩慢，並一直向西北移動，到蒙古高原附近才最終完全消散。

當時大氣咩環境，令到佢可以係華北內陸咁耐時間？

香港嘅風名又用咗喺遠洋風度

又高偉又極內陸

冇雷公

嘩 咁沙漠咪有暴風雨

有颱風略過唔代表有風雨嫁
呢幾年香港咪試過2次囉

屌你個中旬post 開得1日又被收皮

打風未

完左咪繼續用

其實咁多年係咪得啟德入過南海...

但第一名個時間係咪計埋佢變左溫帶氣旋
如果係的話咁奧鹿都唔止19日啦，變左溫帶氣旋之後都未散架WO

唔計，rita淨tc時間都超長

洛克

LM

終於有acc

怪獸級海燕

榕樹開埋眼，jma升ty
但 no one cares
明明呢個先係標題內容

Why need to care 啲連陸地都唔會掂到嘅遠洋風

如果做左今年最強風暴可以care下既

首先佢要🐈🐈🐈🐈🐈

WFC

Pish

windy 下旬南海係咪成到旋?

呢星期會唔會朝早落雨

星期四五可能有機會

預測好多日酷熱，但到今日總部都冇日上到33.0度

報復性酷熱

酷警唔係淨係睇總部既
睇總站的話每年可以少幾百個鐘頭酷警
但交合呢幾年比人感覺酷警已經無左預報既功用, 而係睇實測

呢排咁靜比大家同ffs一齊FF下 10日後既預測

+240或者更遠既時間係依度既傳媒朋友記得依個就如銀河系邊緣同地球既距離。 唔好當正真

不如加密俾會員睇算

分分鐘有埋AC

警告: 不是行內專業人士乜都唔識走去誤導公眾是很危險的

毒果作者見到幅圖已經J出血
跟手就作新聞㗎啦
仲邊會睇警告字句

有雨區接近中